.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "EBOOK-CONVERT" "1" "de febrer 01, 2019" "3.39.1" "calibre"
.SH NAME
ebook-convert \- ebook-convert
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
ebook\-convert input_file output_file [options]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Conversió d\(aqun format de llibre a un altre.
.sp
input_file és el fitxer d\(aqentrada i output_file el de sortida. S\(aqhan d\(aqespecificar els dos com als primers dos arguments de l\(aqordre.
.sp
El format de llibre de sortida es dedueix de l\(aqextensió d\(aqoutput_file. output_file també pot ser del format especial .EXT on EXT és l\(aqextensió del fitxer de sortida. En aquest cas, el nom del fitxer de sortida es deriva del nom del fitxer d\(aqentrada. Tingueu en compte que els noms de fitxer no poden començar amb un guió. Per acabar, si output_file no té extensió, es tracta com una carpeta i es desa un "open book" (OEB) format per fitxers HTML a la carpeta. Aquests fitxers són els que normalment haurien passat al connector de sortida.
.sp
Després d\(aqespecificar el fitxer d\(aqentrada i de sortida podeu personalitzar la conversió especificant diverses opcions. Les opcions disponibles depenen dels tipus de fitxer d\(aqentrada i de sortida. Per obtenir ajuda d\(aqaixò, especifiqueu el fitxer d\(aqentrada i de sortida amb l\(aqopció \-h.
.sp
Per a la documentació completa del sistema de conversió vegeu
conversion
.sp
Sempre que passeu arguments a \fBebook\-convert\fP i aquests tinguin espais en blanc, delimiteu els arguments amb cometes. Per exemple: "/some path/with spaces"
.sp
Les opcions i els valors predeterminats per al canvi d\(aqopcions depenen del format
d\(aqentrada com del format de sortida, per tant, sempre és possible comprovar\-ho amb:
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
ebook\-convert myfile.input_format myfile.output_format \-h
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
A continuació es detallen les opcions comunes a totes les conversions, seguides per
les opcions específiques de cada format d\(aqentrada i de sortida.
.INDENT 0.0
.IP \(bu 2
\fI\%OPCIONS D\(aqENTRADA\fP
.IP \(bu 2
\fI\%OPCIONS DE SORTIDA\fP
.IP \(bu 2
\fI\%APARENÇA\fP
.IP \(bu 2
\fI\%PROCESSAMENT HEURÍSTIC\fP
.IP \(bu 2
\fI\%CERCA I SUBSTITUCIÓ\fP
.IP \(bu 2
\fI\%DETECCIÓ DE L\(aqESTRUCTURA\fP
.IP \(bu 2
\fI\%TAULA DEL CONTINGUT\fP
.IP \(bu 2
\fI\%METADADES\fP
.IP \(bu 2
\fI\%DEPURACIÓ\fP
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
mostra aquest missatge d\fB\(aq\fPajuda i surt
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-input\-profile
Especifica el perfil d\fB\(aq\fPentrada. El perfil d\fB\(aq\fPentrada proporciona informació al sistema de conversió de com interpretar informació diversa del document d\fB\(aq\fPentrada. Per exemple, longituds depenent de la resolució (longitud en píxels). Les opcions són:cybookg3, cybook_opus, default, hanlinv3, hanlinv5, illiad, irexdr1000, irexdr800, kindle, msreader, mobipocket, nook, sony, sony300, sony900
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-list\-recipes
Llista els noms de les receptes integrades. Podeu crear un llibre electrònic a partir d\fB\(aq\fPuna recepta integrada així: «Nom de la recepta.recipe» sortida.epub
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-output\-profile
Especifica el perfil de sortida. El perfil de sortida li diu al sistema de conversió com ha d\fB\(aq\fPoptimitzar el document creat per al dispositiu especificat (com ara amb el canvi de mida de les imatges per a la mida de pantalla del dispositiu). En alguns casos es pot utilitzar un perfil de sortida per optimitzar la sortida per a un dispositiu particular, però no sol ser necessari. Les opcions són:cybookg3, cybook_opus, default, generic_eink, generic_eink_hd, generic_eink_large, hanlinv3, hanlinv5, illiad, ipad, ipad3, irexdr1000, irexdr800, jetbook5, kindle, kindle_dx, kindle_fire, kindle_oasis, kindle_pw, kindle_pw3, kindle_voyage, kobo, msreader, mobipocket, nook, nook_color, nook_hd_plus, pocketbook_900, pocketbook_pro_912, galaxy, sony, sony300, sony900, sony\-landscape, sonyt3, tablet
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
mostra el número de versió del programa i surt
.UNINDENT
.SH OPCIONS D'ENTRADA
.sp
Opcions per controlar el processament del fitxer d\(aqentrada mobi
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-input\-encoding
Especifiqueu la codificació de caràcters del document d\fB\(aq\fPentrada. Aquesta opció anul·larà qualsevol codificació que pugui estar indicada al document. És particularment útil per a documents que no indiquen cap codificació o ho fan incorrectament.
.UNINDENT
.SH OPCIONS DE SORTIDA
.sp
Opcions per a controlar el processament de la sortida epub
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-dont\-split\-on\-page\-breaks
Desactiva les divisions als salts de línia. Normalment, els fitxers d\fB\(aq\fPentrada es divideixen en dos automàticament a cada salt de pàgina. Així s\fB\(aq\fPobté un llibre electrònic que es pot analitzar més ràpidament i amb menys recursos. La divisió però, és lenta i si el vostre fitxer d\fB\(aq\fPorigen conté un gran nombre de salts de pàgina, hauríeu de desactivar la divisió als salts de pàgina.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-epub\-flatten
Només es necessita aquesta opció si voleu utilitzar l\fB\(aq\fPEPUB amb FBReaderJ. Aplanarà el sistema de fitxers de dins l\fB\(aq\fPEPUB i posarà tots els fitxers al nivell superior.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-epub\-inline\-toc
Insereix una taula del contingut en línia que apareixerà com a part del contingut principal del llibre.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-epub\-toc\-at\-end
Posa la taula del contingut en línia inserida al final del llibre en lloc del començament.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-epub\-version
The version of the EPUB file to generate. EPUB 2 is the most widely compatible, only use EPUB 3 if you know you actually need it.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-extract\-to
Extreu el contingut del fitxer EPUB generat al directori especificat. Compte, abans s\fB\(aq\fPesborrarà el contingut del directori.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-flow\-size
Divideix tots els fitxers HTML més grans d\fB\(aq\fPaquesta mida (en KB). Això és necessari, ja que la majoria de lectors EPUB no poden gestionar fitxers grans. El valor per defecte de 260KB, que és la mida requerida per Adobe Digital Editions. Establiu\-ho a 0, per a inhabilitar la divisió en funció de la mida.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-no\-default\-epub\-cover
Si el fitxer d\fB\(aq\fPentrada no té portada i no n\fB\(aq\fPespecifiqueu cap, es genera una portada per defecte amb títol, autors... Aquesta opció inhabilita la generació d\fB\(aq\fPaquesta portada.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-no\-svg\-cover
No utilitzis cap portada SVG. Utilitzeu aquesta opció si el vostre EPUB s\fB\(aq\fPutilitzarà en un dispositiu que no té suport per a SVG, com ara l\fB\(aq\fPiPhone o el JetBook Lite. Sense aquesta opció, aquests dispositius mostraran una portada en blanc.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-preserve\-cover\-aspect\-ratio
Quan s\fB\(aq\fPutilitza una portada SVG, aquesta opció fa que s\fB\(aq\fPescali per cobrir l\fB\(aq\fPàrea de pantalla disponible, però encara preservarà la seva relació d\fB\(aq\fPaspecte (relació entre l\fB\(aq\fPamplada i l\fB\(aq\fPaltura). Això significa que pot haver bores blanques als costats o a la part superior i inferior de la imatge, però la imatge mai es distorsiona. Sense aquesta opció, la imatge pot estar una mica distorsionada, però no hi haurà bores.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-pretty\-print
Si s\fB\(aq\fPespecifica, el connector de sortida intentarà generar una sortida que sigui el més llegible possible. Pot ser que no tingui cap efecte en alguns connectors de sortida.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-toc\-title
Títol per a qualsevol taula del contingut generada automàticament.
.UNINDENT
.SH APARENÇA
.sp
Opcions per controlar l\(aqaparença de la sortida
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-asciiize
Transcriu els caràcters unicode a una representació ASCII. Utilitzeu\-ho amb compte perquè això substituirà els caràcters amb ASCII. Per exemple, substituirà «Михаил Горбачёв» per «Mikhail Gorbachiov». Tingueu també en compte que en casos que hi ha diverses representacions d\fB\(aq\fPun caràcter (per exemple caràcters compartits pel xinès i el japonès) s\fB\(aq\fPutilitzarà la representació basada en la llengua actual de la interfície de calibre.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-base\-font\-size
The base font size in pts. All font sizes in the produced book will be rescaled based on this size. By choosing a larger size you can make the fonts in the output bigger and vice versa. By default, when the value is zero, the base font size is chosen based on the output profile you chose.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-change\-justification
Modifica el valor d\fB\(aq\fPalineació del text. El valor «esquerra» converteix l\fB\(aq\fPalineació de tot el text de l\fB\(aq\fPorigen en text alineat a l\fB\(aq\fPesquerra (no justificat). El valor «justificat» converteix tot el text no justificat en text justificat. El valor «original» (per defecte) no modifica l\fB\(aq\fPalineació del fitxer d\fB\(aq\fPorigen. Només alguns formats de sortida són compatibles amb l\fB\(aq\fPalineació.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-font\-rescaling
Inhabilita tots els canvis d\fB\(aq\fPescala de les mides de les lletres.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-embed\-all\-fonts
Incrusta cadascuna de les lletres referenciades al document d\fB\(aq\fPentrada que encara no estan incrustades. Es farà una cerca de les lletres al sistema i, si es troben, s\fB\(aq\fPincrustaran. La incrustació només funciona si el format que esteu convertint és compatible amb lletres incrustades, com ara EPUB, AZW3 o PDF. Assegureu\-vos que teniu la llicència adequada per a la incrustació de les lletres utilitzades en aquest document.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-embed\-font\-family
Incrusta la família de la lletra especificada al llibre. Això especifica la lletra «base» que s\fB\(aq\fPutilitza per al llibre. Si el document d\fB\(aq\fPentrada especifica les seves pròpies lletres, es poden substituir amb aquesta lletra base. Podeu utilitzar l\fB\(aq\fPopció de la informació del filtre d\fB\(aq\fPestils per suprimir lletres del document d\fB\(aq\fPentrada. Tingueu en compte que la incrustació de lletres només funciona amb alguns formats de sortida, principalment EPUB, AZW3 i DOCX.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-expand\-css
Per defecte, calibre utilitza la forma abreujada per a diverses propietats CSS, com ara  «margin», «padding», «border», etc. Aquesta opció farà que s\fB\(aq\fPutilitzi la forma estesa. Tingueu en compte que el CSS s\fB\(aq\fPexpandeix sempre quan es generen els fitxers EPUB amb el perfil de sortida establert a un dels perfils Nook, ja que els Nook no poden gestionar el CSS abreujat.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-extra\-css
Qualsevol camí a un full d\fB\(aq\fPestil CSS o CSS en brut. Aquest CSS s\fB\(aq\fPannexarà a les regles d\fB\(aq\fPestil del fitxer d\fB\(aq\fPorigen, així es pot utilitzar per anul·lar aquelles regles.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-filter\-css
Una llista separada per comes de propietats CSS que se suprimiran de totes les regles d\fB\(aq\fPestil CSS. És útil si la presència d\fB\(aq\fPalguna informació d\fB\(aq\fPestil no permet la substitució al vostre dispositiu. Per exemple: font\-family,color,margin\-left,margin\-right
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-font\-size\-mapping
Mapatge a partir dels noms de les lletres del CSS en mides de lletres en punts. Un exemple d\fB\(aq\fPestabliment és 12,12,14,16,18,20,22,24. Aquests són els mapatges per a les mides des de xx\-petita fins a xx\-gran, amb una mida final per a les lletres enormes. L\fB\(aq\fPalgorisme de canvi d\fB\(aq\fPescala de la lletra utilitza aquestes mides per a un canvi intel·ligent d\fB\(aq\fPescala de les lletres. Per defecte s\fB\(aq\fPutilitza un mapatge basat en el perfil de sortida que heu triat.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-insert\-blank\-line
Insereix una línia en blanc entre paràgrafs. No funciona si el fitxer d\fB\(aq\fPorigen no indica els paràgrafs (amb les etiquetes <p> o <div>).
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-insert\-blank\-line\-size
Estableix l\fB\(aq\fPalçada de les línies en blanc inserides (en unitats em). L\fB\(aq\fPalçada de les línies entre paràgrafs serà el doble del valor que s\fB\(aq\fPestableixi aquí.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-keep\-ligatures
Preserva les lligadures presents al document d\fB\(aq\fPentrada. Una lligadura és una renderització especial d\fB\(aq\fPun parell de caràcters com ara ff, fi, fl.... La majoria dels lectors no admeten les lligadures en les seves lletres predeterminades, per aquest motiu és poc probable que les renderitzin correctament. Per defecte, calibre canvia una lligadura pel seu parell corresponent de caràcters normals. Aquesta opció fa que les lligadures en preservin en lloc seu.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-line\-height
L\fB\(aq\fPalçada de línia en punts. Controla l\fB\(aq\fPespaiat entre línies consecutives de text. Només s\fB\(aq\fPaplica a elements que no defineixen la seva alçada de línia. A la majoria de casos és més útil l\fB\(aq\fPopció de l\fB\(aq\fPalçada mínima de línia. Per defecte no es manipula l\fB\(aq\fPalçada de línia.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-linearize\-tables
Alguns documents mal dissenyats utilitzen taules per controlar la disposició del text a la pàgina. Quan es converteixen sovint hi ha desplaçaments del text fora de la pàgina i altres artefactes. Aquesta opció extreu el contingut de les taules i el presenta de forma lineal.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-margin\-bottom
Estableix el marge inferior en pts. Per defecte és 5.0. Establir\-lo en menys de zero farà que no hi hagi marge (els ajusts del marge del document original es conservaran). Atenció: Els formats orientats a pàgines, com PDF o DOCX, tenen els seus propis ajusts del marge i aquests tenen preferència.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-margin\-left
Estableix el marge esquerre en pts. Per defecte és 5.0. Establir\-lo en menys de zero farà que no hi hagi marge (els ajusts del marge del document original es conservaran). Atenció: Els formats orientats a pàgines, com PDF o DOCX, tenen els seus propis ajusts del marge i aquests tenen preferència.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-margin\-right
Estableix el marge dret en pts. Per defecte és 5.0. Establir\-lo en menys de zero farà que no hi hagi marge (els ajusts del marge del document original es conservaran). Atenció: Els formats orientats a pàgines, com PDF o DOCX, tenen els seus propis ajusts del marge i aquests tenen preferència.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-margin\-top
Estableix el marge superior en pts. Per defecte és 5.0. Establir\-lo en menys de zero farà que no hi hagi marge (els ajusts del marge del document original es conservaran). Atenció: Els formats orientats a pàgines, com PDF o DOCX, tenen els seus propis ajusts del marge i aquests tenen preferència.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-minimum\-line\-height
L\fB\(aq\fPalçada mínima de la línia, com a un percentatge de la mida de la lletra calculada de l\fB\(aq\fPelement. Calibre s\fB\(aq\fPassegurarà que cada element tingui una alçada de línia d\fB\(aq\fPalmenys aquest ajust, independentment del que especifiqui el document d\fB\(aq\fPentrada. Zero per a inhabilitar\-ho. Per defecte és 120%. Utilitzeu aquest ajust en lloc de l\fB\(aq\fPespecificació directa de l\fB\(aq\fPalçada de la línia, llevat que sapigueu el que esteu fent. Per exemple, podeu assolir text a «doble espai» amb l\fB\(aq\fPestabliment del valor a 240.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-remove\-paragraph\-spacing
Elimina l\fB\(aq\fPespaiament entre paràgrafs. També insereix un sagnat als paràgrafs d\fB\(aq\fP1.5 em. L\fB\(aq\fPeliminació de l\fB\(aq\fPespaiament no funcionarà si el fitxer d\fB\(aq\fPorigen no conté paràgrafs (amb les etiquetes <p> o <div>).
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-remove\-paragraph\-spacing\-indent\-size
Quan calibre suprimeix les línies en blanc entre paràgrafs, estableix automàticament un sagnat per assegurar\-se que es puguin distingir bé els paràgrafs. Aquesta opció controla l\fB\(aq\fPamplada del sagnat (en unitats em). Si s\fB\(aq\fPestableix un valor negatiu, s\fB\(aq\fPutilitza el sagnat especificat al document d\fB\(aq\fPentrada, és a dir, calibre no canvia el sagnat.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-smarten\-punctuation
Converteix les cometes, els guions i els punts suspensius als seus equivalents tipogràfics correctes. Vegeu \fI\%https://daringfireball.net/projects/smartypants\fP per a més detalls
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-subset\-embedded\-fonts
Subconjunt de totes les lletres incrustades. Es redueixen totes les lletres incrustades perquè només continguin els caràcters utilitzats al document. Això redueix la mida dels fitxers de les lletres. És útil si incrusteu una lletra especialment gran amb molts caràcters que no s\fB\(aq\fPutilitzen.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-transform\-css\-rules
Camí al fitxer que conté les regles per transformar els estils CSS del llibre. La manera més fàcil de crear aquest tipus de fitxer és utilitzar l\fB\(aq\fPassistent de creació de regles a la interfície gràfica d\fB\(aq\fPusuari. Podeu accedir\-hi a la secció del diàleg de conversió a «Aparença\->Transformació dels estils». Un cop hàgiu creat les regles, empreu el botó «Exporta» per desar\-les en un fitxer.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-unsmarten\-punctuation
Converteix les cometes, els guions i els punts suspensius als seus equivalents senzills.
.UNINDENT
.SH PROCESSAMENT HEURÍSTIC
.sp
Modifica el text i l\(aqestructura del document utilitzant patrons habituals. Inhabilitat per defecte. Utilitzeu \-\-enable\-heuristics per habilitar\-ho. Es pot inhabilitar les accions individuals amb les opcions \-\-disable\-
.nf
*
.fi
\&.
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-dehyphenate
Analitza les paraules amb guió de tot el document. S\fB\(aq\fPutilitza el mateix document com a diccionari per determinar si s\fB\(aq\fPhan de mantenir o suprimir els guions.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-delete\-blank\-paragraphs
Suprimeix els paràgrafs buits del document si aquests estan intercalats entre qualsevol altre paràgraf
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-fix\-indents
Converteix els sagnats creats amb blocs de diversos espais seguits en sagnats CSS.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-format\-scene\-breaks
Els marcadors de salt d\fB\(aq\fPescena alineats a l\fB\(aq\fPesquerra se centren. Se suprimeixen els salts d\fB\(aq\fPescena amb diverses línies en blanc per línies horitzontals.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-italicize\-common\-cases
Cerca paraules i patrons que solen estar en cursiva i posar\-los\-hi.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-markup\-chapter\-headings
Detecta els encapçalaments i els sub\-encapçalaments sense format dels capítols i canvia\fB\(aq\fPls a etiquetes h2 i h3. Aquest ajust no crearà una taula del contingut, però es pot utilitzar conjuntament amb la detecció de l\fB\(aq\fPestructura per crear\-ne una.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-renumber\-headings
Cerca la presència de seqüències d\fB\(aq\fPetiquetes <h1> o <h2>. Es torna a numerar les etiquetes per evitar una divisió al mig dels encapçalaments dels capítols.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-unwrap\-lines
Suprimeix els salts de línia mitjançant la puntuació i altres indicis de formatació.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-enable\-heuristics
Habilita el processament heurístic. S\fB\(aq\fPha d\fB\(aq\fPactivar aquesta opció per tal de poder fer qualsevol processament heurístic.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-html\-unwrap\-factor
Escala utilitzada per determinar la longitud en què s\fB\(aq\fPha de suprimir el salt de línia. Els valors vàlids són un decimal entre 0 i 1. El valor per defecte és 0.4, just per sota de la longitud mitjana de la línia. Si únicament hi ha molt poques línies al document que requereixin la supressió del salt de línia, aleshores s\fB\(aq\fPhauria de reduir aquest valor
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-replace\-scene\-breaks
Reemplaça els salts d\fB\(aq\fPescena pel text especificat. Per defecte s\fB\(aq\fPutilitza el text del document d\fB\(aq\fPentrada.
.UNINDENT
.SH CERCA I SUBSTITUCIÓ
.sp
Modifica el text i l\(aqestructura del document mitjançant els patrons definits per l\(aqusuari.
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-search\-replace
Camí a un fitxer que conté les expressions regulars de cerca i substitució. El fitxer ha de contenir línies alternants d\fB\(aq\fPexpressions regulars seguides per un patró de substitució (que pot ser una línia buida). L\fB\(aq\fPexpressió regular ha de ser expressions regulars de Python i han d\fB\(aq\fPestar codificades en UTF\-8.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-sr1\-replace
Text de substitució del que es trobi amb sr1\-search.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-sr1\-search
Patró de cerca (expressió regular) que se substituirà per sr1\-replace.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-sr2\-replace
Text de substitució del que es trobi amb sr2\-search.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-sr2\-search
Patró de cerca (expressió regular) que se substituirà per sr2\-replace.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-sr3\-replace
Text de substitució del que es trobi amb sr3\-search.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-sr3\-search
Patró de cerca (expressió regular) que se substituirà per sr3\-replace.
.UNINDENT
.SH DETECCIÓ DE L'ESTRUCTURA
.sp
Controla l\(aqautodetecció de l\(aqestructura del document.
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-chapter
Una expressió XPath per detectar títols de capítols. Per defecte, s\fB\(aq\fPassumeix que les etiquetes <h1> o <h2> contenen les paraules «capítol», «llibre», «secció», «pròleg», «epíleg» o «part» com a títols de capítol, així com qualsevol etiqueta que tingui class=«capítol». L\fB\(aq\fPexpressió que s\fB\(aq\fPutilitzi ha d\fB\(aq\fPequivaler a una llista d\fB\(aq\fPelements. Per desactivar la detecció de capítols, utilitzeu l\fB\(aq\fPexpressió «/». Vegeu l\fB\(aq\fPassistent de XPath al manual d\fB\(aq\fPusuari de calibre per a més informació.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-chapter\-mark
Especifica com s\fB\(aq\fPha de marcar els capítols detectats. El valor «pagebreak» insereix un salt de pàgina abans dels capítols. El valor «rule» insereix  una línia abans dels capítols. El valor «none» inhabilita les marques dels capítols i el valor «both» insereix un salt de pàgina i una línia per marcar els capítols.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-remove\-fake\-margins
Alguns documents especifiquen els marges de pàgina amb un marge a la dreta i a l\fB\(aq\fPesquerra per a cada paràgraf. Calibre pot intentar detectar i suprimir aquests marges. A vegades es poden suprimir marges que no s\fB\(aq\fPhaurien d\fB\(aq\fPhaver eliminat, en aquest cas es pot inhabilitar la supressió.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-insert\-metadata
Insereix les metadades del llibre a l\fB\(aq\fPinici. Això és útil si el vostre lector de llibres electrònics no disposa de cerca o visualització de metadades directament.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-page\-breaks\-before
Una expressió XPath. S\fB\(aq\fPinsereixen  salts de pàgina abans dels elements especificats. Per inhabilitar\-ho utilitzeu l\fB\(aq\fPexpressió: /
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-prefer\-metadata\-cover
Estableix la portada detectada al fitxer d\fB\(aq\fPorigen de forma preferent a la portada indicada.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-remove\-first\-image
Elimina la primera imatge del llibre seleccionat. És útil si el document seleccionat té una imatge de portada que no està marcada com a tal. En aquest cas, si no s\fB\(aq\fPestableix una portada a calibre, el document resultant en tindrà dues, llevat que s\fB\(aq\fPespecifiqui aquesta opció.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-start\-reading\-at
Una expressió XPath per detectar el lloc del document on s\fB\(aq\fPha de començar la lectura. Alguns programes de lectura (el més remarcable el Kindle) utilitzen aquest lloc com a la posició que s\fB\(aq\fPha d\fB\(aq\fPobrir el llibre. Vegeu l\fB\(aq\fPassistent de XPath al manual d\fB\(aq\fPusuari de calibre per a més informació.
.UNINDENT
.SH TAULA DEL CONTINGUT
.sp
Controla la generació automàtica de la taula del contingut. Si el fitxer d\(aqorigen conté una taula del contingut, s\(aqutilitzarà preferentment aquest en lloc del generat automàticament.
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-duplicate\-links\-in\-toc
Quan es crea una taula del contingut a partir dels enllaços al document d\fB\(aq\fPentrada permet que hi hagin entrades duplicades, és a dir, permet més d\fB\(aq\fPuna entrada amb el mateix text, sempre que apuntin a una ubicació diferent.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-level1\-toc
Expressió XPath que especifica totes les etiquetes s\fB\(aq\fPhan d\fB\(aq\fPafegir al primer nivell de la taula del contingut. Si s\fB\(aq\fPespecifica, té prioritat sobre les altres formes de detecció automàtica. Vegeu alguns exemples a la guia d\fB\(aq\fPaprenentatge de XPath del manual d\fB\(aq\fPusuari de calibre.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-level2\-toc
Expressió XPath que especifica totes les etiquetes s\fB\(aq\fPhan d\fB\(aq\fPafegir al segon nivell de la taula del contingut. Cada entrada s\fB\(aq\fPafegeix a sota de l\fB\(aq\fPentrada de primer nivell prèvia. Vegeu alguns exemples a la guia d\fB\(aq\fPaprenentatge de XPath del manual d\fB\(aq\fPusuari de calibre.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-level3\-toc
Expressió XPath que especifica totes les etiquetes s\fB\(aq\fPhan d\fB\(aq\fPafegir al tercer nivell de la taula del contingut. Cada entrada s\fB\(aq\fPafegeix a sota de l\fB\(aq\fPentrada de segon nivell prèvia. Vegeu alguns exemples a la guia d\fB\(aq\fPaprenentatge de XPath del manual d\fB\(aq\fPusuari de calibre.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-max\-toc\-links
Nombre màxim d\fB\(aq\fPenllaços per afegir a la taula del contingut. Establiu\-lo a 0 per a inhabilitar\-ho. Per defecte és: 50. Els enllaços s\fB\(aq\fPafegeixen a la taula del contingut si es detecta menys capítols que el nombre d\fB\(aq\fPaquest llindar.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-no\-chapters\-in\-toc
No afegeixis els capítols detectats automàticament a la taula del contingut.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-toc\-filter
Suprimeix les entrades de la taula del contingut quan els seus títols coincideixin amb l\fB\(aq\fPexpressió indicada. Se suprimiran les entrades coincidents i els seus subapartats.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-toc\-threshold
Si el nombre de capítols detectats és menor que aquest s\fB\(aq\fPafegeixen els enllaços a la taula del contingut. Per defecte 6
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-use\-auto\-toc
Normalment s\fB\(aq\fPutilitza preferentment la taula del contingut del fitxer d\fB\(aq\fPorigen, si existeix, al generat automàticament. Amb aquesta opció sempre s\fB\(aq\fPutilitza el generat automàticament.
.UNINDENT
.SH METADADES
.sp
Opcions per assignar metadades a la sortida
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-author\-sort
La cadena que s\fB\(aq\fPutilitzarà en l\fB\(aq\fPordenació per autor.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-authors
Estableix els autors. Si hi ha diversos autors, s\fB\(aq\fPhan de separar amb una \fB"\fP&\fB"\fP\&.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-book\-producer
Estableix el productor del llibre.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-comments
Estableix la descripció del llibre.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cover
Estableix la portada a partir del fitxer o URL especificat
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-isbn
Estableix l\fB\(aq\fPISBN del llibre.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-language
Estableix la llengua.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-pubdate
Estableix la data de publicació (s\fB\(aq\fPassumeix que és zona horària local, llevat que s\fB\(aq\fPespecifiqui una altra explícitament)
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-publisher
Estableix l\fB\(aq\fPeditorial del llibre.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-rating
Estableix la valoració. Ha de ser un nombre entre 1 i 5.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-read\-metadata\-from\-opf, \-\-from\-opf, \-m
Llegeix les metadades del fitxer OPF especificat. Les metadades que es llegeixin d\fB\(aq\fPaquest fitxer substituiran les metadades del fitxer d\fB\(aq\fPorigen.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-series
Estableix la sèrie que pertany el llibre.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-series\-index
Estableix l\fB\(aq\fPíndex del llibre en aquesta sèrie.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-tags
Estableix les etiquetes per al llibre. Ha de ser una llista separada per comes.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-timestamp
Estableix la marca horària del llibre (ja no s\fB\(aq\fPutilitza enlloc més)
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-title
Estableix el títol.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-title\-sort
La versió del títol que s\fB\(aq\fPutilitzarà per a l\fB\(aq\fPordenació.
.UNINDENT
.SH DEPURACIÓ
.sp
Opcions per ajudar a la depuració de la conversió
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-debug\-pipeline, \-d
Desa la sortida de les diferents etapes de la canonada de conversió al directori especificat. És útil si no esteu segur en quina etapa del procés de conversió hi ha un error.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-verbose, \-v
Nivell de detall. Augmenteu\-ho per aconseguir més detall. Si s\fB\(aq\fPaugmenta dues vegades dóna com a resultat detall complet, una vegada, detall mitjà, i cap resulta en el menor detall.
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
